% Created 2018-11-27 mar 19:03
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\author{David Pineda Osorio}
\date{\today}
\title{}
\hypersetup{
 pdfauthor={David Pineda Osorio},
 pdftitle={},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 25.1.1 (Org mode 9.1.9)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\tableofcontents

\section{Polimorfismo}
\label{sec:org27b49c3}

Es una de las características que se desprende de la \emph{Programación Orientada a al
 Objeto}, en la cual se hace posible aumentar la flexibilidad de una operación o
 procedimiento que contemple el uso de diferentes objetos según el caso, pero la
 funcionalidad invocada sea la misma.

Es decir, tenemos las clases \emph{Martillo} y \emph{Hoz}, ambas con el método
\textbf{calcular\(_{\text{peso}}\)}, si ocupamos indistintamente instancias de ambas clases y usamos
ese método, estamos frente a esta característica.  

Desde otro punto de vista, un conjunto de objetos que son capaces de responder
al mismo mensajes presentan \textbf{polimorfismo} frente al mensaje o acción.

En el caso de \textbf{Python} es muy útil definir los métodos integrando de listas
desempaquetadas \textbf{*args} y diccionarios desempaquetados \textbf{**kwargs}.

\begin{minted}[]{python}
import sys
from termcolor import colored, cprint

class Normal:
  def __init__(self, signo, cantidad):
    self.signo = signo
    self.cantidad = cantidad

  def imprimir(self, mensaje):
    print(self.signo*self.cantidad)
    print(mensaje)
    print(self.signo*self.cantidad)

class Rojo:
  def __init__(self, signo, cantidad):
    self.signo = signo
    self.cantidad = cantidad

  def imprimir(self, mensaje):
    cprint(self.signo*self.cantidad, 'red')
    cprint(mensaje, 'red')
    cprint(self.signo*self.cantidad, 'red')

class Azul:
  def __init__(self, signo, cantidad):
    self.signo = signo
    self.cantidad = cantidad

  def imprimir(self, mensaje):
    cprint(self.signo*self.cantidad, 'blue')
    cprint(mensaje, 'blue')
    cprint(self.signo*self.cantidad, 'blue')

class Verde:
  def __init__(self, signo, cantidad):
    self.signo = signo
    self.cantidad = cantidad

  def imprimir(self, mensaje):
    cprint(self.signo*self.cantidad, 'green')
    cprint(mensaje, 'green')
    cprint(self.signo*self.cantidad, 'green')
\end{minted}

Una vez implementadas las clases, las usamos en un pogramita sencillo.

\begin{minted}[]{python}
if __name__ == "__main__":
  rojo = Rojo("=",20)
  azul = Azul("#",20)
  verde = Verde("&",20)
  default = Normal("°",30)
  colores = dict(rojo=rojo,verde=verde,azul=azul)
  while True:
    color = input("Selecciona Color {rojo, verde, azul}\n")
    mensaje = input("Ingresa un mensaje, termina con EOF\n")
    if mensaje == "EOF":
      break
    else:
      objeto = colores.get(color, default)
      objeto.imprimir(mensaje)
  rojo.imprimir("Muchas Gracias")
\end{minted}

\section{Herencia de Clase}
\label{sec:orgeb77758}

Con el fin de lograr un gran factor de \textbf{reutilización} y \textbf{extensibilidad} esta
técnica permite abstraer elementos y funciones en común entre diferentes clases,
de manera tal que se crea una jerarquía de tipos relacionadas mediante herencia.

Esta jerarquía debe partir de lo más general y debe llegar a la definición 
de tipos específicos o casos bien definidos. De esta manera es posible
especializar el uso de las clases creadas.

\subsection{Un Caso Sencillo}
\label{sec:org6fae11b}

Administramos la venta de muebles, tenemos a disposición \textbf{mesas} y \textbf{sillas}, nos
piden que administremos la información de cada uno de los objetos. Vemos que hay
elementos en común, por lo que decidimos escribir una \textbf{clase padre} llamada
\textbf{Mueble} que  contenga los elementos en común de interés.

\begin{minted}[]{python}
class Mueble:
  def __init__(self, *args, **kwargs):				

    tipo=kwargs.get("tipo","mesa") 
    material=kwargs.get("material","madera") 
    origen=kwargs.get('origen',"Chile") 
    empresa=kwargs.get('empresa',"Retromadero") 
    codigo_id=kwargs.get('codigo_id',"ABC")

    self.tipo = tipo
    self.material = material
    self.origen = origen
    self.empresa = empresa
    self.codigo = codigo_id
\end{minted}

Luego, debido a que cada tipo de mueble tiene características específicas a su
diseño, decidimos escribir las clases \textbf{Mesa} y \textbf{Silla} para que podamos
gestionar la información en particular de ellas.

Importante a tener en cuenta el uso de \textbf{super()} que nos permite ejecutar
el método de la clase padre, de la que heredamos.

\begin{minted}[]{python}
class Mesa(Mueble):
  def __init__(self, *args, **kwargs):

    altura = kwargs.get('altura', .8)
    material = kwargs.get("material","Pino") 
    origen = kwargs.get("origen","Chile") 
    empresa=kwargs.get("empresa", None)
    codigo=kwargs.get("codigo","3M3") 
    tipo=kwargs.get("tipo","Comedor")
    patas=kwargs.get("patas",4)

    if empresa:
      data = dict(tipo="mesa", 
          material=material, 
          origen=origen, 
          empresa=empresa, 
          codigo_id=codigo)
    else:
      data = dict(tipo="mesa", 
          material=material, 
          origen=origen, 
          codigo_id=codigo)
    # llamamos init de Mueble
    super().__init__(*args, **data)
    self.altura = altura
    self.tipo = tipo
    self.patas=patas

class Silla(Mueble):
  def __init__(self, *args, **kwargs):

    altura = kwargs.get('altura', .6)
    material = kwargs.get("material","Pino") 
    origen = kwargs.get("origen","Chile") 
    empresa = kwargs.get("empresa", None)
    codigo = kwargs.get("codigo","3M3") 
    tipo = kwargs.get("tipo","Comedor")
    patas = kwargs.get("patas",4)

    data = object

    if empresa:
      data = dict(tipo="silla", 
          material=material, 
          origen=origen, 
          empresa=empresa, 
          codigo_id=codigo)
    else:
      data = dict(tipo="silla", 
          material=material, 
          origen=origen, 
          codigo_id=codigo)

    super().__init__(*args, **data)
    self.altura = altura
    self.tipo = tipo
    self.patas = patas
\end{minted}

Por último, creamos un script para probar la creación de muebles a manera de
verificar el correcto funcionamiento.

\begin{minted}[]{python}
if __name__ == "__main__":

  #mesa
  data_mesa =dict(
      material="Roble",
      empresa="El buen mueble",
      origen="Wallmapu",
      altura=.8,
      patas=3,
      codigo="AM-01")

  mi_mesa = Mesa(**data_mesa)

  #silla

  data_silla = dict(altura=.6,codigo="AS-02")

  mi_silla = Silla(**data_silla)

  print("Origen Mesa %s, Silla %s" %(mi_mesa.origen, mi_silla.origen))
  print("Fabricante Mesa %s, Silla %s" %(mi_mesa.empresa, mi_silla.empresa))
  print("Código Mesa %s, Silla %s" %(mi_mesa.codigo, mi_silla.codigo))

\end{minted}

\subsection{Herencia Múltiple}
\label{sec:org249af9f}

Es una característica especial que permite heredar atributos y métodos de un
conjunto de clases diferentes.

A tener en cuenta:
\begin{itemize}
\item El orden en que se realiza la búsqueda sobre las clases padres para obtener un
atributo o bien un método se llama el \textbf{Método de Resolución de Orden}  [MRO],
\item El método MRO de Python es mediante la búsqueda de último en una lista de
izquierda a derecha.
\end{itemize}

El siguiente ejemplo debería ejecutar \{Cero, Segunda, Primera, Tercera\}

\begin{minted}[]{python}
class Cero:
    def __init__(self):
        super(Cero, self).__init__()
        print("Cero")

class Primera:
    def __init__(self):
        super(Primera, self).__init__()
        print("Primera")

class Segunda(Cero):
    def __init__(self):
        super(Segunda, self).__init__()
        print("Segunda")

class Tercera(Primera, Segunda):
    def __init__(self):
        super(Tercera, self).__init__()
        print("Tercera")

# Ver Blog de Guido
# http://python-history.blogspot.com/2010/06/method-resolution-order.html        


if __name__ == "__main__":
  t = Tercera()
\end{minted}


\subsection{Tarea}
\label{sec:org72288c5}

Poner en práctica el concepto de Herencia, utilizando su módulo de herramientas
que contiene \textbf{Martillo} y \textbf{Hoz}. Crea una clase padre que se defina como
\textbf{Herramienta} que contenga aquellos atributos y métodos comunes a nuestras
primeras dos clases.

Haz \textbf{commit} de las nuevas modificaciones y súbelas a tu repositorio \textbf{gitlab}.

Comparte en el chat el \textbf{link}.

\section{Ejercicio Grupal}
\label{sec:org2602f63}

Este ejercicio consiste en poner en práctica los conceptos de herencia mediante
la implementación de una jerarquía de clases que representen la \textbf{taxonomía del
reino animales}.

El orden o estructura debe llevar lo siguiente:

\(Dominio > Reino > Filo o división > Clase > Orden > familia > Género > Especie\)

Dada la imagen, nos ocuparemos de una rama reducida del árbol filogenético.

\begin{center}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{./filofgenetica.png}
\end{center}

\begin{description}
\item[{Dominio}] Es la rama más alta de clasificación, se compone de tres grandes
ramas \{Aqueas, Bacterias, Eucariontes\}\}
\item[{Reino}] Clasifica, dentro de la rama \emph{Eucariontes}, al tipo de ser vivo
\{Animal, Fungi, Protista, Plantae\}
\item[{Filo}] Es una forma de agrupar según características generales en común, hay
unas 40 filos
\item[{Clase}] Usa sufijos o prefijos para seres del reino animal, Las subclases
llevan mombres de \{Mammalia, Insecta, Cephalopoda, Becillo,
Mollicutes\}
\item[{Orden}] Dependiendo del organismo, se emplean categorías intermedias. Lo
mismo entre orden y familia. Determina características comunes entre
seres vivos de una clase.
\item[{Familia}] Es una de las categorías más importantes en la clasificación,
agrupa características similares dentro de algún orden.
\item[{Género}] Un grupo de organismos divididos en una o varias especias,
relacionados a través de la evolución.
\item[{Especie}] agrupa a un conjunto de animales de características similares, como
compartir un hábitat, reproducción entre ellos manteniendo mismas
características.
\end{description}

\subsection{Ideas}
\label{sec:orgd32491f}

\begin{itemize}
\item Tomar algunos animales específicos y describirlos.

\item Algunos que tengan en común especie, otros género y así

\item Implementar métodos de clase para definir la ruta de un animal.
\end{itemize}

\subsection{Referencias}
\label{sec:org601a588}

\begin{itemize}
\item \href{https://es.calameo.com/read/000694236fd9b6784590f}{Taxonomía}

\item \href{http://tolweb.org/tree/}{Tree of Life Project}

\item \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Tree\_of\_life\_(biology)}{Wiki Tree of Life}
\end{itemize}

-\href{http://www.onezoom.org/life.html}{ Treeof life Map}

\subsection{Tarea}
\label{sec:org8fb99ab}

Hacer una lista de 100 animales diferentes y mapear sus rasgos utilizando
las clases construidas.
\end{document}
